宣佈退出樂壇 王傑感傷失去原有嗓音：唱的心很痛

【星島日報報道】王傑淡出香港樂壇多年，其經典金曲《誰明浪子心》、《一場遊戲一場夢》為人所知。日前播出的內地音樂節目《金曲撈》，王傑上台獻唱，分享出道以來的心路歷程，並突然宣佈：「這是最後一張唱片，唱完了，我就會離開了」，震驚現場嘉賓及觀眾。
王傑自言數十年來創作了20幾首歌，即使被排斥也心滿意足，他宣佈退出樂壇時，現場來賓黃子佼等人都驚訝直問：「出完最後一張唱片就退出江湖？」王傑對此點頭默認。
日前王傑更在微博發文，感嘆已經失去原有的聲線，他說：「失去的嗓音已經失去了，就像光陰逝去豈能再回？贏了的人已經赢了，輸了的人就是輸了！我從不怨不恨過誰！因為我早已學會了化悲憤為力量！那里跌到就那裡爬起！人活越久心越脆弱...我發現自己越來越不能面對鋼琴獨奏去唱一些老歌了！因為內心深處會自然而然揚起很多傷感往事！強忍著哽咽！唱的心很痛！我真是太沒用了...」令不少歌迷留言心痛王傑，相當不捨。

幾十年先得二十幾首歌

佢話比人落毒喎